\beginsong{Il vecchio e il bambino}[by={F. Guccini}]

\beginverse*
\nolyrics\meter{6}{8}  \[E- | D | C | B] \rep{2}
\endverse

\beginverse
Un \[E-]vecchio e un bambino
si \[D]preser per mano
e an\[C]darono insieme in\[B]contro alla sera;
la \[E-]polvere rossa si al\[D]zava lontano
e il \[C]sole brillava di \[B]luce non vera.
\endverse

\beginchorus
L'im\[G]mensa pianura sem\[D]brava arrivare
fin dove \[E-]l'occhio di un uomo po\[B]teva guardare
e \[G]tutto d'intorno non \[D]c'era nessuno
solo il \[E-]tetro contorno di \[B]torri di fumo.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
I due camminavano, il giorno cadeva
il vecchio parlava e piano piangeva
con l'anima assente, con gli occhi bagnati
seguiva il ricordo di miti passati.
\endverse

\beginchorus
I vecchi subiscon le ingiurie degli anni
non sanno distinguere il vero dai sogni
i vecchi non sanno nel loro pensiero
distinguere nei sogni il falso dal vero.
\endchorus

\beginverse
E il vecchio diceva, guardando lontano
"Immagina questo coperto di grano
immagina i frutti e immagina i fiori
e pensa alle voci e pensa ai colori
\endverse

\beginchorus
E in questa pianura fin dove si perde
crescevano gli alberi e tutto era verde
cadeva la pioggia, segnavano i soli
il ritmo dell'uomo e delle stagioni".
\endchorus

\beginverse
Il bimbo ristette, lo sguardo era triste
gli occhi guardavano cose mai viste
e poi disse al vecchio con voce sognante:
"Mi~piaccion~le~fiabe,
\chordson\[A7] raccontane~\[E]altre".
\lrep \[A] Na na \[E]{na\dots}\rrep
\endverse

\endsong
